[懶人包] 點解同點樣反個人信用評分系統？

咩係個人信用評分系統？ 以下來自百度

簡單D講即係用最新科技，全方位大包圍咁收集每一個市民既個人資料，再由中共制度既「評分標準」去進去奬懲既動作。

中國大城市已經行緊呢個信用系統，目標係數年內於全國舖設，連農村都會輻蓋。

係中國已經收集緊既數據包括：
1. 衣食住行數據
中國mobile payment/ecommerce 既發達程度，令佢既國民生活大小事都離唔開ecommerce。
加上早年强推既實名制，令中國人所有既網絡足跡都被紀錄得一清二楚。
以下公司全部都有BAT（百度／阿里巴巴／騰訊）注資／持有包括但不限於：
生活雜貨：淘寶京東
出行旅遊：攜程、去哪兒、滴滴（早前收購埋Uber China)、共享單車
消費娛樂：大眾點評、美團
金融／支付: 理財類例如餘額寶、螞蟻金服，支付類包括交水費電費上網電話費，仲包括落樓下食雲吞麵個老闆娘都驚收假銀紙而逼你用mobile payment

基本上生活大小事都全方面被實名制既online payment所包圍，完全走唔甩。

關信用系統咩事？
呢個係第一步，係人面識別Cam未成熟既時候已經佈下既天羅地網
中共要砌你生豬肉話咁易，拎住你每日每個動作既數據，是但用個理由：購買／收藏危險品、惡意負評尋釁滋事、出行去敏感地區煽動國家都可以捉你去返。可能佢唔夠證據，但可以「拘留」你半年先放你走。

2. 天眼錄像監控
利君雅講得好清楚，直接去片。
我只highligh一句：

《視點31》【新疆監控通道曝光，監控趨勢延伸本港？】（RTHK31：16/4/2019）

咁對中國人有咩影響？

睇左中國官方宣傳片先
中國公益宣传片:失信被执行人不能干些啥?

《诚信缙云 杜绝失信》公益宣传片

再睇埋港台：
《視點31》【黑鏡人生‧淪落失信人】（RTHK31：30/4/2019）

《視點31》【中國式‧信用】（RTHK31：23/4/2019）

咁關香港人咩事？
1. 所謂智能燈柱
睇完上面中國咩情況，相信大家一定明白裝左＝白色恐怖。
但更恐怖既係已經裝撚左50支，黎緊會裝400支。而呢400支只係先導計劃，陸續有黎。

AM730 - 20190717 - 市民憂智慧燈柱侵犯私隱 創科局暫緩識別車牌功能

source:

2. Mobile payment去收集數據
近年大家都係互大連鎖餐廳／零售商都見唔少相關既燒錢優惠，目標就係想好似係中國咁，透過燒錢去培養用戶既習慣同loyalty, 到最後就獨占市場，拎撚晒大家既data。

但事情愈演愈烈，已經滲透到去公共事務。
AM730 - 20190712 - WeChat Pay交電費有20元現金券

source:

3. RFID身份證 百米內可抄牌

Apple Daily - 20150121 - 拆解RFID新身份證警可隔空抄牌！

香港人可以做D咩？
1. 全面抵制所有中國公司既互聯網服務，特別係online payment同淘寶
2. 保護自己，買定個防RFID既卡套／銀包
3.. 一齊出黎反對政府强推監控燈柱！

身邊有朋友死都唔信既，fwd比佢睇下
有錯／漏／補充請隨便講

延伸閱讀：
所有野都唔係陰謀論，政府website都係晒到

國家個人信用信息公示系統

百度百科 － 實名制

推

Push

7.21見！

721

721見 722請假

push

721！

你要加一個point,
區議會選舉
只要自己區唔係建制派，就安裝唔到監控燈柱
所以區議會選舉一定要投票